人大咗，就無再好似以前咁日打夜打online game啦 [回憶]

小學嗰陣，屋企難得有部電腦，不過都係啊哥長期霸住嚟玩，但嗰陣熱門嘅遊戲，唔知你地又有冇聽過呢?

「龍族」。

(截圖至 <<)
依個畫面如果有玩過龍族嘅都好熟悉，嗰陣部電腦又廢，Server又多人，剩係等個登入都等勁耐

嗰陣楝藍國「拜索斯」，職業就楝咗盜賊嚟玩

好彩嘅係我啊哥都肯比我喺佢放工嗰陣比我打(難聽啲其實係我幫佢升lv )
就係咁，我人生第一次玩嘅online game就比咗佢，

(圖片來源 : HKDISCUSS- LAMSI9)

入到遊戲就好似上面幅圖咁，成個新手村都搶牛打
而佢嘅職業每過10lv 就會轉一轉名，就例如盜賊會有「大盜」「賊王」等嘅稱呼，嗰個時候見到90幾lv嘅稱呼型到爆，誓要升上去

而game入面又好抵死嘅，可以有唔同副業比你玩，例如裁縫，屠夫，礦工...... 仲要掛成晚機先升好少%。

久而久之

我嘅「速成」都係因為依隻game，為咗組隊交易打架嘈交先至學到返嚟，仲要依家電腦打字比我啊哥仲快

不過我啊哥好"錫"我，即使隻Game嗰陣要比月費，都照交錢比我玩，佢自己其實得閒玩一陣嗰種；最主要嘅，佢都係on 一 on，然後去「半獸人村」PK殺人，P到個名都臭哂，返到主城都未必有人救我地嗰種。最後都係拖住靈魂行去教堂聽條友up段咒語就復活

仲記得嗰陣升lv真係好辛苦，打嗰啲「勃魯怪」，靠個巫師用五雷電死一個場廿幾隻先升得1-2%；後來再打冰熊又好容易死，但最後都比我升到「Crossing Class」(100-105之間)

(圖片來源 : 龍族-戰地記者。你仲記得lag住機咁打國戰嗎? )

到後來太多外掛，隻GAME收皮之後都有啲私服玩下，但都無再以前咁有回味感覺。
獻上龍族嘅遊戲背景音樂 (一聽到就 )

----------------------------------------------------------------------------------------------------
第二隻遊戲 ---- 「彈水阿給」定唔知「爆爆王」

我記得以前玩好似叫「彈水阿給」先，依隻遊戲雖然卡卡通通，但其實都幾過癮，仲用哂新年啲錢去課金買嗰個乜鬼嘢「西瓜炸彈」

(圖片來源 : )
當然唔少得嗰陣成日玩嘅村10
----------------------------------------------------------------------------------------------------
第三隻遊戲 --- 「搞鬼」

依個好好玩，嗰陣玩大劍 (後來玩刀，刀好似有連斬又幾型)，初時頂級50lv，之後又有類似變身嘅嘢；但最正就係個輕功 一跳就跳到勁高。

我記得我玩到入面竹林好似有條蛇，冇「火把」行入蛇洞會勁黑，嗰陣我記熟哂點行，行到最尾仲有隻狗王打 (佢有好多十二生肖王，咩豬啊雞啊等等，不過我玩到好早期就封頂冇再玩)

(圖片來源 : 賈帥的搞鬼和楓谷專區)
----------------------------------------------------------------------------------------------------
第四隻遊戲 --- 「楓之谷」

依個簡直經典，係我咁多隻game之中玩得最癲，話說我又係玩戰士(我太愛玩劍)，嗰陣真係升lv升到想嘔，由初頭單機，打到中段就要玩家一齊打關卡任務升lv，打咩綠水靈王，之後又有段時間啲人打嗰個天空任務，仲要專登走去斷線「卡雲」去吸嗰幾%然後又重置

之後過咗100lv就日日去霸CD場，為咗霸個CD場，成晚冇訓(啲人見你掛係度，會拉CD怪打死你 )，到第二日有公會人嚟接手我先至去訓覺，訓醒再升然後又霸。係game到仲識咗個箭手帶我去刷(我劍士唔夠啲CD怪打，係咁MISS)，帶到咁上下仲轉埋職，自己夠打先至唔洗佢再幫手 (BTW...多謝你啊，但我已經醒唔起你個名 )

唯一遺憾係自己儲咗8千幾萬楓幣(嗰陣應該算多)，為咗要個炎頭而儲落嚟，係改版之後，因為唔同哂，個名又好似多咗個FX之類嘅嘢就冇再玩，仲比哂啲錢我個朋友 (勿相認 )

(圖片來源 :有些楓之谷、玩具)
----------------------------------------------------------------------------------------------------
第五隻遊戲 --- 「潘朵拉傳奇」

唉...依隻game係我玩落嚟之中最好玩，因為嗰段時間我同啊哥一齊玩，佢騎士我弓手，好多好多回憶，未開炸寶PK，樂園升lv，國戰，公會組隊去刷世界王，打啲極難跌嘅寶，什麼什麼「三洞皮帶」，「馬頭」，「南瓜杖」等等...

(圖片全部來自 自己；如知我是誰，勿相認 )

睇返都懷念，仲記得某固定日子專登上線去打國戰，殺夠唔知幾多人同爆夠唔知幾多塔就可以攞到章，我仲記得有次國戰拎到首名
可惜輸喺垃圾台灣代理商

暫時講住咁多先...首先係多謝睇到依到嘅你 (因為真係太長篇啦)；我相信幾乎每個人嘅童年都一定有打online game，唔知嗰陣嘅你，係咪好似我咁 咁熱血忠於一隻遊戲呢 ?

上述嘅online game我只係部分講出我特別鍾意嘅幾種，當然仲有啲什麼什麼CS，勁舞團，魔獸，信長，Minecraft，跑online，夢之傳說，瑪奇英雄傳等等，依啲我都曾經沉迷過......佢地都陪住我地長大.......真係好懷念啊

離龍族已經十五六年有多啦，每日返工返到想死嘅生活真係好難捱 真係好想返返去舊時無憂止境咁打機，同班死黨刷寶升lv，開開心心咁過一日。若然你仲有班朋友陪住你玩online game，請好好享受 。

討論下

以前的遊戲比現在的用心製作好多
月費制的遊戲才是好
不過無啦，乜都過去哂，依家的人都唔肯用心整

依家真係無哂以前嗰種feel

除左自己心態時間之外 仲點係冇online game好玩 之前隔左好耐先出隻黑沙玩左一排

十幾廿年先等到一隻大作出
等下等下啲人都轉哂去玩手機倒模驚

我又唔撚明做乜啲倒模驚都有啲廢青廢老去課金玩 搞到個生態死水一潭咁 換湯不換藥照賺大錢 洗乜出好野 碌下個store就知有極多垃圾 情況就好似tvb咁

邊似得以前咁 個個月有新online game出 間唔中就有大作 廣告都賣到恆一恆 就算遊戲性普普通通 隻隻都多人玩好易識到人

手機上面 想打隻字都極唔方便 邊似得打電腦驚 打打下怪中途都可以enter極速打字再enter 久而久之打手機on9驚都唔想打字 冇交流就好快冇癮

邊似得打電腦驚 打打下怪中途都可以enter極速打字再enter

sad but true 嗰陣真係一路打怪又驚死但又要講嘢，極速按enter打字之後再操作返

或者有得吸經既時候 成班坐係到吹水 大佬就負責打怪帶升

諗起都正

有時唔小心hi到enter 之後就係到屌鬼做乜出唔技 望到個對話欄1111111222222244444333331111先知自己on9左

屌 有時仲會打埋出嚟對頻道

屌 有時仲會打埋出嚟隊頻道

真係柒到搵窿捐

我就好似由巨商開始接觸online game,
之後又有lfo 瑪奇 墨香 天地玄門 又打下信長
真係數之不盡

最想屌既係而加啲驚 三四年前已經放消息 之後內測alpha 1234 beta 1234 十九幾年都未有得玩 真係屌出聲

輕輕一推

呢排見到有幾隻經典既online game結束營運 就諗起以前玩online game既時光
細個日日一開隻game就見到成堆fd玩緊
一齊打怪一齊斬人一齊周圍去既感覺真係好正
可惜online game時代始終要沒落...
而家大個左 諗返起呢啲回憶都會會心微笑
我諗好多人都有屬於自己既online game回憶

多謝彩虹冒險,跑online,天外,瑪奇等等既online game帶比我地咁多回憶
好掛住你地呀

跑ONLINE，瑪奇

仲記得以前同班同學一齊玩warcarft，用VLAN玩啲唔同地圖，尋寶啊，RPG都好正

其實信長，魔獸
係咪lol既前身？記憶中玩法一樣既
個時反而無而家玩得咁大壓力
同因為好多online game有點數制，月費制等撐住營運
又會出更新包(更實體課金包，但好多時特別版都送實物紀念品)，或抽包卡，
雖然都算課金啦，但就算課完個更新包或抽寶個d卡都好，唔會好似而家咁影響成個平衝，一代更新一代王，有錢有人權咁
最憎第一隻玩免月費制既仆街！

其實都算係嘅，不過信長OP上嚟一個殺幾個都得

龍族

龍族真係回憶番哂黎

講咁耐終於有知音人
好彩都仲有人識依隻game

龍族 我仲記得巫師好撚正... 成日嗌++跟住就up段法術：「solo....&$))&/(」

龍族 寵物王

間戲谷依家淨係做麻雀game

以前有得打家族戰

非常爽

每個星期果晚都唔會去街

為咗打族戰

呢D傳統育成rpg真的好正,幾十人組個公會各施其職
玩得勁既做公會戰/副本主力,鐘意玩補師既可以輔肋團中勁人
無咩時間玩既人可以入休閒團當識下朋友傾計..隨時撞到D買好多點數卡既打工仔送野幫你
game的框架定死左但可以有好多體驗/回憶
可惜而加主流的手機game出左咁多年都係堆無腦按制單機game
pc最多人玩既係果堆鋪鋪清,打成幾年都係得個牌既esport game

我係林仔龍族既
5轉拜狗戰士
最鍾意毒洞camp點屈殺你班友仔
當年死左無人復活死死氣學打速成為返生
以宇宙和大風暴的艾德布洛伊之名
我都係同啊哥一齊玩
後尾仲同啊哥夾錢做埋私服既團隊
可惜最尾都係唔夠錢要執

90後，玩得最耐既online game係fez,個陣真係一放學打到凌晨三點

玩咁多驚..我覺得最緊要都係人...
你人多無小圈子一齊吹水 真係隻驚幾垃圾都可以玩得落手
所以我單機都唔玩長 無好似人地咁樣hard play 爆左機就算
online game 玩最長個隻freestyle 玩左7年 後尾外掛同網絡問題就漸漸棄左

最近玩得落手個隻online game已經係黑沙
依家無人開發online game架喇...副本型online game真係好玩

唉

諗起都爽

仲要幾個fd 一齊夾你玩咩我玩咩 依樣先正

係啊係啊，就係靠佢依句復活

Freestyle... 嗰隻籃球 game , 我都有玩過
做控球後衛

我反而鍾意潘朵拉嗰種周圍打怪勁大版圖同冇副本

夢之傳說好好玩

最鐘意 楓之谷

改版之後唔好玩...

想玩原版...

以前打機係正在有班fd/唔識玩到識既一齊打到凌晨都仲會繼續玩，夜媽媽大家一齊吹水
係人流問題，一隻game多人在線，就算係好普通都會覺得好玩

係，最鍾意儲佢啲戰利品

都係改版後冇玩

Sad but true

藩多拉最記得係升到37 38要開始打42lv既蛇
但明明封頂係40lv
仲要搵隻坦去拉蛇拉到牆邊
跟住法師用冰風暴卡牆邊先殺到一兩條
升到仆街
但係打pvp地圖真係好有feel
同國戰完全兩回事
唔夠多人就call多d人
唔夠人打就龜翻入城 等人走左再出去打
屌你真係好正
Btw 搞鬼前排重出我都有玩翻
都正

前排為左玩翻買左一個月vpn去日服
但唔係自己地頭都係會覺得怪怪地

同fd爆肝鬥升lv最正
得登爆一晚肝
個fd起身睇到我個lv就呆左個下
真係次次諗起都好笑

屌 係啊，每個國都有啲唔同升法，藍國就搵高手打剩條蛇少少血登出再比啲低lv 吸尾刀；去到後期都係靠冰風撞隻怪落牆角
未開PK 先正

嗰陣玩楓之谷，個FD返咗大陸拜年，屌我新年都留係屋企升lv 個fd返到嚟見我轉埋職呆咗

同埋啲人同怪嘅等級差好遠，嗰陣仲拉未開隻大佬魔神返據點都單挑成45分鐘KO咗

仲要成晚幾個鐘就係坦=拉蛇
法師=出冰風暴
真係可以咁樣吹住水打成晚

我玩到封頂四十左再打左幾場國戰無玩啦
之後生態係點就唔知

係啊，講起就懷念；真係一team 人慢慢打同吹水，但可以打成半日

嘩，咁你仲早我好多，我玩嘅時候已經可以上50

依隻嗰陣都好多人玩，仲記得桂花田

我係公測一開始就玩
個時因為未開公國
所以想打交只可以去pk地圖
到佢出左國戰打左兩三場就無打
因為係限時仲要限人數

我係公測一開始就玩
個時因為未開國戰
所以想打交只可以去pk地圖
到佢出左國戰打左兩三場就無打
因為係限時仲要限人數

而家D Game真係好難番轉頭
講製作，而家D Game比以前簡單得多，玩法、故事、地圖、世界觀等等等等，特別係手機Game主導既市場，咩野轉珠、彈珠Game，遊戲性冇得同以前online game比，互動又低，打到識飛都係單機。而真係PC online game都只係自動打/無意思咁刷副本。再加上商城制破壞左成個產業（不過都冇辦法，在商言商月費制真係賺少好多）。連行開月費又死唔去既老game RO，好多年前都轉免月費商城制。

而我地所謂打online game大既人，都番唔到轉頭。
而家放工沖涼食埋飯，早極都已經8-9點，當你1點訓。都只係得3-4個鐘打機，熱得身黎都已經要off。更唔好話可以call齊馬online一齊打，個個兄弟各有各忙，仲邊可以好似以前咁，小息lunch傾定放學要點打點打，一番到屋換件衫就打到訓教，分分鐘可以日打8粒鐘。

雖然我打得最耐同最鍾意係RO同FEZ，但樓主講既野，我係兩隻game都一一經歷過哂，諗番起真係好回味

但我地真係好難「拾回最初的感動」

小息會做賽後檢討 做好今晚既準備
諗起都開心

係 要限時報國戰

往事只能回味

以宇宙和大風暴的艾德布洛伊之名

細個暑假7:00AM -3:00AM
諗返都CLS

支持樓主打左圖片來源

依家連傳奇都唔開發新遊戲
想玩都mo得玩

面都唔洗 飯凍曬先食

連訓個好覺都好難得，仲點打機

仲有排玩MHF，日日都1100-0300

齊時玩嗰啲冇影相留念唯有用住人地嗰啲先
但潘朵拉同瑪奇自己都有少少留底

比啊媽三催四請

點解

舊時

龍族係高登一向神枱

吸吸好方便 吸吸好方便 吸吸有冰又有電

得閒都會拎返d screen cap出黎回味下

其實而家人大左
唔想再玩啲競爭遊戲
想玩啲可以輕鬆吹下水既online game
尤其係有錢唔介意課下金

好想玩返天外
但而家港服執左
台服又要手機
想玩都玩唔到

龍族
當年打國戰拜索斯人叫89, 伊斯人叫E9, 最後自己玩個國家唔記得左叫咩名叫傑9
其實個陣係同學介紹我玩，但佢又已經 crossing class, 一開玩祭司，但玩到5X LV就轉玩下魔弓又係得5X LV，當年無戰技，我唔明啲戰弓盜其實點玩
JC 招排危叫33， 絕對障壁唔記得叫咩，祭司同法師決鬥係唔比祭司放招絕對障壁比自己(因為無野打得入) 法師要係祭司個障壁完左之後放個減傷比佢令佢無得連住放個障壁比自已，然後狂放法術車佢
後期有戰技，戰技書好似係打怪 random 跌，執完食左加戰技點，我就玩左盜賊玩一字冰，不過玩到7X LV 個陣已經加速器人太多。
之後玩左陣 RO 玩盜賊轉十字刺用心靈掛機，掛機程度成個 dos 咁叫 Tiffany
再之後係魔獸世界，玩到4X LV 食人妖薩滿但朋友已經封頂，同埋又會比人 PK 最後無玩。
再之後同朋友一齊玩 Guildwar2 玩到封左頂打左一兩個副本就因為朋友覺得啲裝差唔多性能淨係個樣轉左唔好玩所以最後無玩。
以上啲 Game 由我中一陪到我上大學
其實我鐘意同朋友一齊玩，所以打 online game 係無乜識其他人，佢地唔上線我就自己單刷，online game 單機 game 咁玩
中間都有少少咩金庸，吞食天地，但都玩唔耐。
Sorry 打到1999

以前D GAME係好玩 但好多都難升到喊
都唔明點解以前可以坐大半日打怪升LV
仲要好多都係發住呆禁制打怪
好似墨香練技咁 出技一下得0.1定唔知0.01 真係痴撚線
而家叫我禁制升超過1粒鍾LV都不了
不過以前可能好玩在係同班FD一齊玩

嘩 巴打仲好好記性 有時出究冰 / 一字冰 唔知做乜春 bug咗連續兩嘢 或者4條一字冰東南西北咁飛出去

係 以前真係肯唒時間去玩

魔獸 開服斷斷續續玩到而家

其實有朋友陪你玩先係重點

冇錯

WOW打後都冇見過新出既MMORPG係好玩
香港GAME 就一大堆免費商城
唔係話唔好玩,但課金屈機
近年既,咩黑沙,世界樹
前者係地圖走走走
後者單機升LV
好老實真係唔知有咩好玩
外國既好老實我就冇玩
一黎圈子冇乜香港人
一有人棄就一齊棄
齊玩唔長
你話可以搵鬼佬一齊玩
大佬ONLINE時間又唔同
文化又唔同
傾又要用英文
實冇咁FD

好老實
APP GAME真係影響好大
成本低,收益高
已經冇左9成既廠出PC版既MMORPG
但冇APP GAME呢?
淨低個1成都唔會出MMORPG
因為LOL既興起
MOBA 類
大逃殺類
再唔係就出咩3A大作單機GAME
真係0興趣

以前玩MMORPG
你既時間同收益係好明顯
升完LV係睇得到
而家個啲MOBA
呢一場你打到識飛1打5
下一場又要由頭黎過
仲要抽埋啲弱智隊友
我就真係唔鍾意玩
預左實有笑我咩銅牌仔
但我真係寧願去玩石器魔力私服都唔玩LOL

彩虹都未玩過

玩完FEZ真係返唔到轉頭
又唔洗比人屈裝備同可以50打50

heat project

彩虹冒險

施展 奪取生命術
一吸完插一下
JC 唔拎棍 拎叉同盾

搞鬼真係正
依家重搞 但已經冇以前咁熱鬧

魔力寶貝

見過人玩但嗰陣無興趣玩

依個都有玩 黃狙

JC 好撚屈，吸完吉鳩你

果個年代有game打50vs50大型國戰真係好勁
雖然全ser地圖都唔係太多場做到50vs50，但版圖擴大，真係好有為國而戰既感覺

以前玩RO識既係台灣人，玩FEZ就同香港人組公會，仲FD到出黎食飯

又係初代online game，好撚正

以前真係好正，仲記得佢啲魂器可以一吸嗰下，之後輕功跳到勁高，啲魂跟住你走

Fd 到咁

魔力寶貝第一集角色外表不錯 啲寵又係
加上可以一邊做其他事一邊玩

龍族晚晚都4百幾人 v 4百幾人 v 4百幾人

攞刀仔瞄角位入bug

幸福

好勁
咁多人開拖，哩d係我打RO感受唔到

嗰陣新機又廢，Lag到彈game

我自己係90後
細個個時屋企人冇咩俾打機
去到小六中一先多d時間打
但個時都仲係百花齊放 game書好多新game 自己都有買黎追
個時有家族一齊打副本有傾計遂級遂級升
而家d手機game只係即食就算畫質幾靚都好
始終返唔到去個個年代

楓之谷真係長存不朽

諗返真係好幸福

玩過邊幾隻呢？

唉，仲記得嗰陣自己一個去唔知邊度刷啲梅鏢返嚟比隻分身用，諗返都好正

玩巨商私服啦

細個冇錢買點，揸住枝銀狙都要同210隻抽過

0.69重用緊56k黎打

天外
而家已經冇咩人玩
超懷念港ser起12至13年多人個時

RO, ECO...係網上同一班人一齊玩，吹水打怪
真係憶到我一齊去探險種感覺...識到既網友keep到依家，台灣人都有
依家RO有手機，佢地都有玩，但始終無左以前種感覺

仲有以前同同學都有一齊玩彩虹，彈水呀給，勁舞團
都好好玩

諗返都笑

天外
幸福
幻月之歌
算好後
我係90後尾啦 好慶幸自己經歷個呢個時代

最正嘅有啲台灣朋友都好Nice... 至今都keep in touch

都玩過

我反而掉番轉 以細個打機唔會打得耐 成日比阿媽嘈 放學又要做功課 溫書
後尾大個仲要半工讀 依家讀哂書可以每日放工專心打機
唔洗好似讀書咁 番屋企仲要諗住溫書d野

好enjoy依家

不過依家好多game唔好玩就真既 所以都係玩舊game

我小四開始玩RO，果陣用勁垃圾英文同台灣人溝通，發覺係完全唔可行，所以就逼自己學速成
同埋細個覺得好奇妙，係game到識到「外國人」 識到既台灣人都超nice超好人

冇時間係藉口黎
人大左都咁多藉口，唔好咁細路
做野同打機根本冇衝突，除非你打份牛工（洗碗，洗廁所），放工先可以叫做冇精力去打機
普遍準時收工office仔點會冇時間，呃邊個

Fez仲有官方搞既比賽
打完就再一齊打機

南國
一開始俾綠紅屈機後尾獨當一面

龍族真係正！ 係個時最正係玩團戰同組隊毒洞

最開頭遲過偷偷地打機
玩幸福 希望個時冇錢俾月費

搞鬼 仲玩緊

天外
天翼之鍊
魔力 3D
AIKA
FREESTYLE
石器
魔獸
童話
CS 1.6
TERA
跑
爆爆王

屌 玩過太多

唔係人大咗 係無時間
如果我有無限金錢唔洗返工
一樣會日日打機

正常人返工就8粒鐘
搭車用你2粒鐘
訓8粒鐘
食飯1粒鐘
其他時間唔打得?
不過係香港好多人都係做奴隸
返工自願OT 冇補水

我有做gym同玩結他

我都有打過3v3

我都有玩潘朵拉架 一望到d相回憶就返哂黎

我諗我知你係邊個 因為有一張相我有入鏡

玩過潘朵拉之後就對online game既要求高左好多

好鐘意佢可以自由配點既設定

就算係玩冷門職業 只要有心練 都可以有出頭天

因為時下太多game職業 技能 什至係種族都要被官方縛定

不過依家人大左 返工已經夠攞命 呢d已經成為回憶喇

最正係等緊國戰個時 唔知點解全部人會排排企晒側邊 開紅一野火雞車埋去好爽

墨香同真少林傳奇

點同以前做唒功課其餘時間記坐定定打足成晚機。
老實講我唔係咩 office 仔返正常95時間然後拍拍屎忽收工嗰隻

龍族定潘朵拉？後者藍唔係北國咩

番工唔洗做功課
咁咪仲多時間

毒洞

好老實我返學真係做功課做到訓
返工8粒鐘
放工就放工
大把時間

有冇人有玩金庸？
成個地圖周圍走，有時又會遇到啲令狐沖呀，張三豐呀，又周圍同人PK，輸咗要搵朋友幫手執返條屍，人地又會守住你條屍

以前玩Online game 唔會淨係打怪升LV衝裝備，真心享受到個過程........唉

咪就係，樓上嗰位可能唔洗返工

伊希歐之夢

榮耀 諗起主城音樂都心動

認真，放左工真係有大把時間
只係話肯唔肯安排姐
所以個d咩番左工冇時間打機完全係呃自己既藉口黎

可能佢地做廚房
飲食,保安
12個鐘唔出奇

可能啦
唔爭論啦

真係幾懷念，覺得放學翻屋企一開電腦，首先係炸到lag 機既msn 。之後就一定打去朋友屋企(以前係有屋企電話) 問佢玩得未 。近排見童話都執嘛其實都幾可惜。呢隻應該係我第一隻online game ，仲要一開始朋友有個ac唔要俾我玩，但後尾都自己開過。依家fb仲會有以前follow 既online game page。見住跑都有少少update，真係會諗仲撐到幾耐

龍族3轉法師路過

依加聽返楓之谷啲bgm都有啲眼濕濕

有時返夜無計

咁都有得相認 你咩職

火雞 諗起都正，尤其是車落去啲聲好正

以前玩海溫王
3個鐘一次王係得3-9訓覺會miss 6個個場
其他打足曬
返工撚有咁勤力

少林玩咗陣無玩lu

咁我唔係返95 office 仔啊嘛

你講到咁...由佢啦，我都唔同你爭論

我一講個職就會自爆 因為好少人玩

龍族邊戰封門
五雷 火雞 對住個門口係咁車 弓盜又一齊camp住
龍族可以咁好玩係因為佢個pk系統真係做得好好
每個職業都算係平衡唔會有一個係特別唔掂
依家既online game同以前已經唔同晒
以前個GM會黎問問題確保你係個人控制緊而唔係掛機
依家有啲game直情出埋掛機功能俾你

我都忘記咗楓谷嘅音樂，轉頭回味下先

其實我唔係好信個個都唔係番office, 當然係有D收遲啦
但偏偏個個都話番工冇時間, 乜真係咁多人做保安咩

有個藍字？

係 嗰陣我都比GM 問 問題

呢位我識

不過唔係我

無人講grand chase同夢之歷險

咁又唔一定係保安；咁偶然打陣機都得，例如LOL咁，但如果話仲好似以前打足半日online game , 邊有可能

屌，好想知啊
有個親字？

冇話打半日, 幾個鐘都冇?
D人講到話完全冇時間喎

ECO
日服都執埋
想睇埋個故事

呢位我認得 不過都唔係我

你係咪已經唔記得我喇

大家都係藍國人

有cap低哂d圖 拎出黎回味真好正

網路三國
金庸
龍族
天堂
RO
魔力
天傳
天翼之鍊
NAVYFIELD
魔獸
FEZ

中間仲有一堆數唔清玩過一排既驚
AION, 吞食2, ECO, 龍之谷, 羊尼馬乜乜傳說系...

出黎做野之後全部停晒 再玩返都無FEEL
其實係玩過魔獸之後其他MMORPG 都已經無FEEL

除左魔力

龍族->RO->瑪奇

呢3隻係打咁耐機玩得最耐

其實ONLINE GAME好唔好玩真係其次,識唔識到人/有無FD一齊玩先係最緊要
隻GAME再好玩,但玩到單機咁
其實真係唔會玩得長,無咩意思

石器

天使之戀
卡巴拉島
黃易online
grandchase

基本上90後有打開機既條gamelist肯定長到pk
一至兩隻驚做重心,得閒就試下新驚,玩兩玩過左手癮又轉

瑪奇多女到PK 溝台妹真係玩瑪奇既一大樂趣
好掛住D台妹

比起以前啲遊戲既娛樂性，耐玩性，故事性。 依家啲Game都有哂方程式，照板主碗砌出來，課金，VIP，仲要自動導航，根本唔入流

夢歷、夢傳、夢樂、真少、天龍、龍……仲有一堆
隻隻都係同frd玩，佢地棄晒我都仲玩緊

人越大只會越想玩單機game
明知自己無可能好似以前咁爆肝打機
寧願輕輕鬆鬆打2,3粒鐘就夠皮

好多GAME都係比外掛整死...
原本月費ONLINE GAME都係想公平較量
然後D玩家就愈玩愈心灰
RO係其中一隻

個時玩成就玩左條成就龍返黎

UO 最好玩

夢傳 樓主叫咩名？

唉,
無晒打機既熱情, 好灰
人生好似剩低返工同揾錢,
揾極又只夠生存
日日放工都行快兩步, 掙取多少少時間比自己

以宇宙和大風暴的艾德布洛伊之名

PS:初代玩到關服玩家

龍族 彈水

以前比人呃過一次點
之後唔再信人

正皮

可能係，太耐啦
仲有咩偏門職，我仲以為得苦鬥

以前屋企部電腦好廢
依家出黎做野可以砌部勁少少既電腦就反而冇晒呢類game玩

幾個鐘有，但好似以前通宵一班fd 打機，就難啦

我成日請人食火雞

依位巴打都玩得好多game 下

其實真係有班人玩會好玩好多

好多偽娘

Btw 對以前玩過既game所入既公會都有印象
星夢-魔鬼吻
幻月之歌-緣滅
夢之傳說-幻化童盟
有冇人相認

廢青係咁 學生真好

其實班fd 棄game 唔玩都好心酸

龍族都係

好多女扮仔
加完Facebook wa diu 長腿尖面淫樣

完全同意，覺得好可惜
其實三日唔埋兩日就有呢啲叫春post, 點解無遊戲商整返隻online game我地玩

咁犀利 去到後面嗰啲好難打好難儲，尤其是世界王嗰堆

一講就知，唔自爆啦 但主玩騎

因為大家要既其實係果陣既回憶
而家比返你玩都無feel

以前嘅打機玩樂，真係回憶湧在心頭裡

私服坦龍都有玩過

未玩過魔獸都唔好話自己玩過online game

附魔先係最難最貴個part
為左一張附魔連續兩個禮拜每日放學係同一張地圖打D樽仔
Btw你咩ser? 合左ser仲有冇玩

係呀 係苦修呀

冇錢賺...仲邊會有人開發邊有人代理
始終時代變喇...手機game盛行..電腦上又唔夠LOL個堆鬥

真係咁驚咩 有人喺game同現實都識你？

有冇ser名講下 完全冇印象
Btw個時最鍾意月岩 好靚

銀月/暗夜，上面睇到你個公會名，同你同ser

上面有好多人講到而家冇驚玩 遊戲界沒落咁
明明仲有好多大作出/黎緊會出 岩岩出既有god of war 黎緊出既有red dead redemption2 等等 我玩極都玩唔哂
就算講online mode 都有好多online既驚好玩 對戰既有rainbow six csgo 合作既黎緊又有world war z

明明大把驚玩 唔洗講到遊戲界沒落 得番手機驚咁喎

我真係唔記得晒
咁你呢？介唔介意講下咩公會

Finalfate->夢想夏鄉 唔知你玩到邊期 不過基本上呢兩個會入邊都係同一堆人

夢想夏鄉有印象 大公會黎嫁喎
我12年暑假開始玩，玩到佢執笠

唔同類型
依家已經無乜好既MMORPG

龍族真係世界級啊
個陣都係我阿哥玩
我係負責幫佢升lv
見到圖 聽到聲真係好有回憶
人生第一隻online game

我由開ser玩到執，叫做小小出名，成個ser得基本上得我一個咁玩

以前乜野 夜空 forever 坦
乜柒私服都有玩
而家要我升番lv 整class就不了
寧願玩改紋ser

差唔多十年冇玩online game

好似一公佈話執已經好多人同公會消失左..
記得既就有preciousmemory..demon soul..月夜幻想曲
仲有早少少既三千繁花，呢堆都仲喺我記憶入面

你主玩咩？

林仔龍族

一班人升lvl先最好玩

你講呢D公會除左Pm 我全部都入過

斧戰 同自爆冇分別

慘，好彩我未試過

我唔記得唒啦，好似合ser 前合ser 後都有玩。
附魔又貴又難，仲要未必成功先想死

嘩 我諗我知邊個

呢度9成都講緊MMORPG
你就係度講FPS TPS 單機GAME

係 佢地有mon連登，所以不了

之前以為d新online game唔岩自己先冇心機升，特登搵返以前d game黎玩，先發現原本係自己變左

我都係人生第一隻

私服整class 都咪話，好撚耐架都

好耐冇見

TESO?POE?
根本仲有mmorpg係hit緊 仲多人玩既
唔好瀨個遊戲市場萎縮 新驚質素低 冇驚好玩
你話人大左對打機興趣細左都講得通
明明大把新作都好有質素既 只係有班人冇fd陪住玩就唔識打機

2000-2010 係online game 最熱 嘅時代
個時已經 一堆friend 周圍玩game
巨商 夢歷 fez 夢龍 跑 路尼亞傳奇 中華英雄 水滸傳 吞食 cso 海盜王 GE online
征途 夢之系列 gun z 槍神online 未日戰曲 十二之天二 完美世界 呢啲game 係我童年 用咗唔少時間 同fd一齊玩 好開心 日日放學就 上線 ，用家電 駁線 駁幾個一齊玩 。 依家人大咗 時間觀念好重 無咗份心機去堅持。 加上手機遊戲 電競遊戲 呢啲崎形產物 做爛遊戲市場 ， 速食文化扭曲online game 嘅培育文化
雲起公司啲game 中華網龍 game cyber
Gameone 黑橘 呢啲真係經典

試問 食家細蚊仔仲識唔識 以上講嘅遊戲 同 公司？

只能慨歎 時已不能回
相信呢啲時光只有90後會明

仲HIT緊?
打開個TWITCH
有幾多係MMORPG
心照啦
打開遊戲台
有幾多MMORPG?
成日話好多有質素
玩黎玩去同一隻咩
有冇新出GAME呀
你講個兩隻都N年前

完美世界

放心 我都唔係幾記得d玩家名
更何況要我憑職業記番d人

金庸online呢

第三波專代理正game
龍族 寵物王

Poe岩岩先更新完3.3 同幾年前初版已經變左好多
Mmorpg係少左 但唔係冇
講緊有質素既新驚 但我冇講過有質素既新驚係mmorpg
係有班人將自己個遊戲框架定死左係mmorpg為題既online game 唔肯接受其他遊戲
就係度話遊戲市場大不如前 淨係識出垃圾手機驚

手機驚垃圾就唔洗講 個個都認同既
但遊戲市場係咪真係大不如前？而家既驚遊戲性比以前既online game低？定只係你地井底蛙唔去見識下而家既驚？

楓谷

真心搵唔到一隻online game好玩過龍族
依家有邊隻game可以千幾人分3個國家 晚晚9-11點打撚7國咁亂

btw poe我自己都有玩 不過依隻game 9成玩家都係solo

舊屎真係勁
個個電腦唔係得64MB ram就係有錢人 256
64 一出邊境lag兩分鐘
60 以下 每星期6 下午3點有雪原戰場
拜狗傑狗伊斯狗

畫質低
不過遊戲性合作性超班

冇當年既體力
冇當年既青春
冇當年既感覺

蹉跎歲月係正既

有時同朋友講起
識新朋友 原來都有玩過
都好感動感觸
好彩我有玩龍族咋
識到唔少人 仲有聯絡

我覺得最好玩既龍族係0.68-群魔亂舞版本
有咩驚可以屠半獸人村 霸場
公會亂戰 做坨地 打還打 佔左升level區就幫新手
而家d驚 簡直追唔上

手工藝整立足 無food整包食

以前部腦張顯卡廢到玩跑online背景全黑 要背地圖黎跑

WOW
成班人偷入人地主城殺人都好興奮的

而家既GAME咪就係FPS TPS
大逃殺
再唔係就係MOBA
一係就單機GAME
喂玩開RPG唔會玩呢類GAME
你出再撚多都係唔好玩

兩種類型黎既 無得比 各人有各喜好

呢啲GAME 普普由頭黎過, 玩落好似無乜意思
都係RPG GAME, 慢慢育成有感覺啲

poe 初版 三個難度都係同一樣既劇情，玩到無情頂唔順del 左，近排先玩番

Rpg?
Persona5?zelda?witcher?bb?ds?nier?上面都係拎game awards級別既rpg
仲有好多冇拎獎既rpg都係好高汁 divinity original sin2?
就出既cyberpunk?ghost of tsushima?sekiro?
上面既唔係rpg? 上面既rpg唔好玩？
單機驚=唔好玩？自己眼光狹窄淨係識打online game 就唔好話人出驚冇質素 遊戲市場每況愈下

尼類驚好多都係咁 你玩standard既話會覺得重覆度高同無聊 玩hardcore會刺激好多

主要係攰
同埋人大左點都有其他野做
邊似得讀書果陣一放學就係打機

屌你老母你望下個標題啦
單機GAME你玩得再識飛都比唔到ONLINE GAME既感覺我
你死返出去垃圾POST啦

人大左
心力少好多 我13-23
日日訓五個鐘都得
而家8點番屋企
用用下電腦會11點左右坐係度訓著左
幾個鐘？
我每日玩到一個鐘電腦已經好撚叻啦

我話緊你標題有問題咩？我講緊有班人話新驚質素低有問題炸喎？唔好發錯脾氣

不過睇睇你profile 成堆都係手機驚 笑撚左
高汁玩家

MOBA唔玩
TPS FPS唔玩
單機多數唔玩
PC又唔出MMORPG
玩APP既MMORPG有咩問題?
係咪你出隻新GAME比我霏?

MMORPG 喎

明明講緊online game
自己沖入黎講單機

小心俾萬氏條癲佬咬死你

打錯字，係藍國
用顏色講

龍族
好記得以前係中學雞夜晚偷偷地玩，練工有時死左番到主城無祭師，就會係記事本用手寫板寫定句"以宇宙和大風暴的艾德布洛伊之名"用黎copy
玩玩下開始學用速成打字，可以係飄到神殿前打完呢句野，成功感仲高過升lv

我都係因為龍族先識速成

Long time no see

試下玩gbf

你講堆野8成以上玩過 好想玩返龍族

有冇人玩過吞食天地、水滸歷險 war3

利申: 90後

以前放學同依家放工，心情都唔同唒

重有童話

部機行唔到，多人到彈game

Cls 背地圖跑

呢位巴打話攰就中肯d啦
話無時間果d應該全部都係成功人士 無限ot 收工見客果d黎
一係就以前放學番去係唔做功課 或者唔需要溫書既天才
所以對比下先會覺得依家比以前少左時間打機

Sad but true 以前確實好開心 玩遊戲好多生活分享 係對話頻
依家邊有 隻隻game都速食
每個玩家都只係過客

嗰邊做乜事

以前真係認真練習出技，雙究火，一字電

又係老野打飛機post

我都係

近排幾好呀嘛？ 個時有冇去新潘玩呀

人大左....
之前都有DL 番隻古龍群俠傳番黎玩
唔同晒感覺了

同樣係打怪做任升lv
以前好有熱誠去玩 打足全日都得
但而家會覺得好厭

官方ser 我玩賊練雙究冰，一字冰，仲有果d bug 造成既拉冰
果陣成日覺得3轉巫招血電好屈，到玩私服自己都玩下巫師果陣先發覺好鳩難用

唉.... 最正都係以前學校暑假，放大假，日日訓醒就即刻上線同人組隊升lv 同吹水，久而久之見到啲熟悉嘅玩家，都會互相hi 對方，好似變咗你生活嘅一部分；依家好難再搵到咁嘅感覺，你講得啱，佢地已經成為過客

一字電
屌之前見啲戰士厚血到幾條火雞車落去都唔死 好似拗痕咁

唔好咁啦

其實即使以前我都好厭，升lv最enjoy係可以同網友吹住水練
所以都唔明依家果堆垃圾手機mmorpg 既賣點係咩 練功樣樣自動，pvp 又係打電腦，好似打單機咁

冇啦，嗰陣佢地仲有返去玩，仲整好唒裝備等我返，但我都冇時間玩

火雞要練hit數
可以3,4hit

以前真係打足成日，家下真係唔得

係 打怪升lv最享受都係同朋友打副本之類

而家全撚部都自動xxxx 完全無機會玩

我近排想搵fd 玩啲舊game 都所剩無幾 ， 個個番工番學 一係就無咗慢玩個種心態
到頭來自己戇鳩鳩咁回味。
例如 玩番 lfo 墨香私服 都係自己回味

淨係小學返半晝已經兩個世界
一至五1300-2200
六日0700-2100
玩到紙醉金迷

仲可以chok 到飄移嘅火雞

我有啲同學都撩返我玩瑪奇，但玩咗陣又冇玩lu... 都係冇種嗰種味道；最近有啲就玩緊九陰

愈講愈怨恨 手機game嘅出現

10hit炎浪
火爆卡人位

咁兩邊都有兩邊好嘅，但始終不及online game 嗰種味道
你睇之前出咩天堂手機版，最後好似靜唒咁

見過一粒火球都7千幾，一嘢疊埋去，啲數字癡實唒睇唔到，九成都即刻訓地

戰士的最大用途
一係冰山
一係毒
一係慢
一係-food
多數玩全防 血反攻反

玩全攻好難殺到人
除非用bug 泰班
十萬血加雙擊

一係就玩39lv 祈禱 全非miss wall
配血反同真言 普攻磨人
幫人食招都好爽

戰士其實係冇加加冇33的情況下
玩deal 配好裝 除左mc
其他都唔夠戰打

但巫師又好易死
個平衡做得幾好

Mc最怕係全魔防墜天使型jc

就係因為手機遊戲 更加推進咗速食文化
啲game都係 虛有其表 換湯不換藥
試問有邊隻手機遊戲可以有心機 keep住玩幾年
有嘅 爐石算唔算

所以我自己基本上都唔玩手機online game
玩嘅都只係 單機益智 體驗個類 其餘我寧願去睇 書 新聞好過。 根本無咗遊戲係 共同建立氣氛個種 精絮
課金已經係敗北

所以後期整破魔防裝

好難第一野就破
個機率好低
我果時玩火防加電防
打得我幾百一千

我試過戰士玩三轉武單重
全電防 加防護罩 電埋黎藍字
（當然啦 團戰會比人gg)

細個玩得最多就係online game 人大個左 身邊昔日戰友都一一離去 好掛住係online game聊天既時候 個個又唔識傾到識

係

搞鬼E加有得玩喎 仲玩緊!

仲有三小俠都好想玩返

如果有fd一齊玩都想玩返

講起龍族...真係好想玩番...
好記得龍族D點卡係特別貴, 但係卡面好靚, 係可以砌張圖出黎
講講下都想玩番,依家仲有冇巴打玩緊咩私服?

有無古龍迷

十幾年前萬鳩幾人一個server
仙境傳說
好懷念

點解講緊online game有人沖出黎講單機 ON9

連登有gp 一齊玩緊

杉拜龍會

仲記得個陣龍周其中一個小編係杉伊 叫復仇者
佢同我會長 兩個係全SER升lv最快既人
個陣佢地真係日鬥夜鬥 四轉只係相差幾個鐘定唔記得幾個字
晚晚打國戰 成班有晒策略咁去同伊斯打 偷爆 咩都有
仲記得臨執笠之前 陪緊其中一位公會手足打龍 第一隻4轉弓 叫暴走文
134升135 好似一隻夜魔得0.幾% 就算有D人無組隊都去幫佢打
成班一路打一路吹住水
識打字又係因為龍族
個陣一粒巫眼可以換到一張月卡 , 因為有公會D手足 所以個陣我唔洗買月卡

龍族真係陪我成長
由杉森一開ser就玩 玩到官服執笠 再不斷上網搵私服玩 私服起碼玩左6,7年
加埋真係有十年..

只可以講 無一隻GAME可以好玩過龍族

依家個個要玩即食game 邊有人肯玩呢d

當年寵物情緣開始玩
由辛辛苦苦手動, 去屍洞組隊升LV
玩到二轉發現成個ser都係外掛
再辛苦鑽研外掛 晚晚掛完都好開心咁睇成果
到後來反璞歸真認認真真手動咁玩一隻魔師
斷斷續續咁玩下正服, 私服
到讀大學, LOL出左一陣, 個個去玩我就仲玩緊RO

終於到左依幾年, 出黎做野既依幾年, 就真係無再玩
反而又走去玩番魔力... LOL

自動戰鬥同商城先on9到仆街

D龍週我掉晒, 岩岩上網search , 竟然有fb page有圖
杉森第十個個無中生有 就算官龍執左我都仲同佢玩私服玩左幾年 可惜無聯絡了

以前玩過 天堂Lineage 幾有印象
最早期外掛仲未普及
真係要一手一腳升Lv 49lv後玩5-6個鐘先升得3-4%
但係一斷線一lag死就扣10% 慘撚到 2日白玩
後期外掛全撚部都掛機 隻game就變晒 慢慢退出

後期玩WOW 當時真好多人玩
由60 > 70 > 85 > 90 之後就無玩了
初頭就on99咁玩
後尾先知原來有打RAID進度團呢種公會存在
咁就變左好似正職之後既 返第二返工咁
平時返朝9晚6 一放工就趕返屋企7點出團
小弟亦都有幸係d咩咩服務器第一全破XX有出過一分力
初初由40人團 有50個人爭位
後期變25人團 再縮到20人 隻game都逐漸少人玩
到最後個個人都慢慢退出

睇你講講下又好想玩返ro
私服如果有人玩緊的話 可以既話加埋我呀

可惜呀 唔怪得係新潘唔見你

有3轉成個遊戲生態唔同哂

雖然隻game都係1 2 年貨仔

果陣成個暑假 升79mc 學五雷 仲要成日-經

去西部荒地用火牆升技，又無人組..日日單機

到有五雷 果陣個個爭住吸果下 真係對小學雞黎講好有成就感。。

講番已經係2003年 果陣小六

杉龍公會好熟

有玩過魔力 私服
ro 官服私服都有
伊希歐之夢 官服
天翼之鍊 私服

最後一隻玩係救世者之樹

瑪奇都玩過下

搵岩一隻驚先係最難（同埋多數係睇朋友圈子）
我記得以前玩神州 都係屋企人玩我先接觸 係一隻冷門遊戲 到依家都未執（月費）
但你依家叫的玩返 真的不了
係無咁多時間坐係電腦面前右鍵點怪...

同埋畫面好真係唔代表一切
有時覺得2.5D 45度望落去真係有一種味道

仲有古惑仔 古龍 都好懷念
明明古惑仔咁代表香港 竟然咁早收咗皮
有啲野真係返唔到轉頭

潘朵拉D圖好熟口面..... (好似係邊度見過)

垃圾代理搞爛隻GAME (我只玩過第2次代理個個版本)

啲人物？圖片就全部我自己以前 Screenshot 留念

我直頭有見過D圖阿....

你藍國?

係啊

我只有玩新潘....

我估我新潘同公會的人應該知道你係邊個 (我個團D人2個版本都係玩藍國的)

日服LEE幾年都冇咩更新, 到E+都未收擋我都覺得幾神奇

Btw... 不要起我

放心 唔會起底啦 (起左都唔知係邊個)

大家都返工好忙 冇咩時間打機了

wow要出團真是慘過返工
尤其是60年代， 咩消耗品都要自已準備
冇準備唔是比人屌到上天就是直接踢走
有d大工會重要一堆休閒會員流水作業去供應消耗品

不過呢個都是wow最團結最齊心最好玩既年代

天機ser?

屌我可能識你 我都係杉拜龍會

唉，返工忙有時間打機又真嘅

傾下計啊

龍族玩家

係半獸人村比人pk p到顛

當年我都有份P人

龍族v.068開始玩
玩到無隻過到100lv 我認我垃圾
果陣仲係小學同frd開三線傾住打
係後期加速器出現同埋升中班frd各散東西無再打
香港地一隻online game有自己週刊仲出左年幾兩年真係前無古人

唔知各位巴絲有無玩過機甲鬥神傳?

489
kit9
ec9

網吧真人PK

我都係玩到剛剛轉職咋

以前成班網友出網吧打通宵
一齊打怪一齊PK
真係好懷念

龍族真係好撚正亦都係我第一隻玩既olg
個時玩伊斯係大溪谷打緊吉吉比人踩場
返到城吹雞 我公會會長即刻去報仇
比個++佢 見住佢開狂風再雙重一下一件好正

勁舞 / 信長，通宵貓頭鷹時段

雙重嗰啲斬聲先正

D名果陣中學雞改 唔好笑

出RAID團真係好似打卡返工咁
出裝備 你要就要計點數 多勞多得
開荒Boss有時有d豬隊友成日犯錯滅團真係比人屌到上天
以前大公會打進度團 你表現一唔好就會換人 都幾大壓力
初初40人團因為人多你都仲可以偷懶hea打
後期80/85/90 變25人/20人團 有一個短板都打唔落去

lvl. 65 冰雷法師, 型棍子

有機會再玩, 會考慮用劍士, 高攻

好似見過

+1想再玩

上網搵過, 叫 Royal Maplestory

我當年都由40 > 25 > 10 > 5 > AFK
仆街佢， 為左爭出團位
次次都搞到變左wow版宫心計

後來人大左同公會既
結婚既， 生仔既， 移民進修咩都有
最記得有個隊友因為大佬過左身
留低3隻化骨龍要養， 再玩唔到落去

好掛住個陣一反屋企就係打heat project 晚晚都打團戰 內戰 同啲團友傾計傾到勁夜先捨得去訓

楓之谷2明明都幾好玩
港台到依家都未有代理

真係個個都放棄左pc online game

[童年回憶]舊版楓之谷私服MapleRoyals

一齊玩返 ?

好開心魔力同石器有得買單機版

我反而想知道我地以前玩Online game既時候

d 20歲以上既人到底會唔會夜晚都係玩online game

定係好似我地現在20+歲咁, 都係無時間玩

btw
以前玩Online game真係好大膽識人
只要講句: msn?
人地就會比個email你, 又唔會比到電話號碼咁私隱, 所以大家都肯比

現在無左msn, 你係個game入面根本好少會 加人地做朋友
台灣會比較好d 因為用LINE
香港真係無乜

多人玩嗎?